\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage[kerning,spacing]{microtype}
\usepackage[charter]{mathdesign}
\usepackage{datetime}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{inconsolata}

\hyphenation{kom-pressions-algo-rit-mer}

\title{Loggbok}
\author{Eric Arnebäck}
\date{}
% day, month,year
\newcommand{\dayheading}[3]{
  \section*{\formatdate{#1}{#2}{#3}}}

\begin{document}

\setlength{\parskip}{1ex plus 0.5ex minus 0.2ex}
\setlength{\parindent}{0pt}

\maketitle

\dayheading{1}{9}{2011}

Jag mötte idag min handledare Aref och började skriva i loggboken.

Det här projektarbetet kommer att handla om hur bildformat
är uppbyggda. Bildformat handlar egentligen bara om hur man får en lång
sekvens av nummer(som är hur all data lagras i en dator ) att
representera en bild.

Fokuset kommer att läggas på formatens uppbyggnad och deras
kompressionsalgoritmer. Det är högst troligt att jag bara kommer att
hinna med tre bildformat: TGA, GIF och PNG. Jobbet PNG är troligen vad
majoriteten av tiden kommer att spenderas på.

Arbetet kommer att vara strukturerat mer som en lärobok. I stället för
att fakta bara själlöst rabblas upp ska fokuset ligga på att faktiskt
\textit{lära} läsaren något. Innehåller kommer att struktureras upp i
kapitel. Eftersom att arbetet kommer att omfatta ett flertal olika
områden så ser jag det nödvändigt att dela upp den skriftliga delen i
kapitelform. Språket för kommer att vara engelska.

Jag hade redan startat arbetet i förväg innan jag hade börjat skriva i
den här loggboken. Jag har redan börjat arbeta på det första
kapitlet i arbetet. Det handlar om hur färger representeras i en dator.

För varje bildformat kommer jag att skriva ett program som tolkar
datan i en bildfil och dumpar den råa färgdatan och bildens egenskaper
i en fil.

Så här kommer det att se ut:

\begin{verbatim}
Width:2
Height:2
(255,255,255)(0,0,0)
(0,0,0)(255,255,255)
\end{verbatim}

Innan jag hade börjat skriva den här loggboken så hade jag redan
börjat jobba på programmet som gör det här uppgiften för TGA
formatet. Men än så länger analyserar programmet bara header-delen av
TGA-filer.

Jag har också de senaste dagarna letat efter källor och information om
hur kompressionsalgoritmer fungerar. Jag har hittat några bra källor som
jag har organiserat i en textfil.

Sedan igår natt har också arbetat på ett program som demonstrerar den
extremt simpla kompressionsalgoritmen RLE. Mer att läsa om denna
algoritm finns i den skriftliga delen av arbetet.

Och i dag slutförde jag även detta demoprogrammet.

\dayheading{2}{9}{2011}

För att göra de skriftliga delen och loggboken använder jag faktiskt
inte Word, utan \LaTeX. Jag föredrar \LaTeX för att det är extremt
flexibelt, producerar mycket vackrare dokument än Word och för att det
tilltalar mig mer programmerare. Om du inte vet vad \LaTeX så kan det
bli svårt att förklara det...

Detta är den bästa förklaring för den oinvigda som jag har hittat:

http://scottmcpeak.com/latex/whatislatex.html

Men i alla fall, idag listade jag ut hur jag kan skapa vackert
formatterade algoritmer i \LaTeX dokument. För detta använder jag ett
paket som heter \texttt{algorithmx}.

Här är till exempel Euklides algoritm för att finna största gemensamma
nämnaren av två tal:

\begin{algorithm}
  \caption{Euklides algoritm}
  \begin{algorithmic}[1]
    \Procedure{Euclid}{$a,b$}
      \State $r\gets a\bmod b$
      \While{$r\not=0$}
      \State $a\gets b$
      \State $b\gets r$
      \State $r\gets a\bmod b$
      \EndWhile
      \State \textbf{return} $b$
    \EndProcedure
  \end{algorithmic}
\end{algorithm}

Kapitel 2 i detta arbetet kommer att handla om
kompressionsalgoritmer. Jag har beskrivit hur RLE fungerar och har
även börjat skapat pseudokoden för den.

Fixade också flera fel och buggar i demoprogrammet för RLE.

\dayheading{3}{9}{2011}

Gjorde färdigt pseudokoden för RLE och spenderade även hel del tid med
att finputsa algoritmerna och att göra dem enklare att förstå.

Men jag berättade inte riktigt hela historen om RLE. Det finns en
bättre, mer effektiv,  version av RLE, som TGA använder. Denna bättre
version som TGA använder kommer vi att kalla RLE2 från och med nu.

Idag implementerade jag ett demoprogram för RLE2.

Hur mycket jag hade skrivit om digital färglära innan jag hade börjat
skriva den här logboken har jag ännu inte sagt. Men jag hade redan
fått tag på rätt så bra källor om ämnet. Jag hade skrivit om
RGB, alfakanaler och färgdjup. Idag renskrev jag sektionerna om de
här ämnena och gjorde några figurer för att förklara
bättre. Dessutom skrev jag idag en helt ny sektion om hur gråskala färg
representeras digitalt.

Idag fann jag äntligen lite tid till jobba på programmet som laddar
TGA filer. Och efter lite arbete kan den ladda okomprimerade
gråskalebilder. Men TGA formatet stödjer flera andra bildtyper som det
måste implementeras stöd för.

\dayheading{5}{9}{2011}

En bilds metadata beskriver saker som bildens skapare, datumet den
skapades, datum den har ändrats, bildkommentarer och så vidare.

Idag skrev jag koden som laddar metadatan från en TGA-fil.

Dessutom kan nu TGA-laddaren ladda \textit{komprimerade} gråskalebilder. TGA
använder som bekant RLE2 för sin kompression.

\dayheading{7}{9}{2011}

Efter dagens arbete kan TGA-laddaren ladda 24-bitars okomprimerade och
komprimerade true-color bilder. True-color betyder ungefär att
färgdatan finns direkt  i bilden och inte använder någon palett.

\dayheading{11}{9}{2011}

Ett litet framsteg idag också: lyckades efter lite problem lista ut
hur 32-bitars bilder lagrar sin färgdata och implementera stöd för att
ladda bilder med 32-bitars färgdjup.

\dayheading{12}{9}{2011}

Implementerade stöd för 16-bitars bilder i TGA-laddaren.

Att implementera stöd för bilder med paletter tog längre tid än jag
hade väntat, på grund utav att jag hade skapat flera irriterande
buggar under kodningen. Efter att ha fixat alla buggar kunde jag
äntligen implementera stöd för bilder med paletter. Med det här så har
jag täckt så mycket av TGA formatet som jag tycket att jag behöver
göra. Fortfarande finns det delar av TGA formatet jag inte täkt, men
de är obskyra och jag har aldrig träffat på några bilder som använder
dem.

Imorgon kommer jag att städa upp koden och fixa alla återstående
buggar om det finns några.

\dayheading{13}{9}{2011}

Städade upp koden för att göra den enklare att översätta till mer
generell pseudokod samt fixade flera buggar.

Resten av dagen planerade jag att dedicera till att beskriva TGA
formatet skriftligt. Men sen insåg jag att det skulle vara mycket
enklare för läsaren att förstå bildformat om jag först gick igenom hur de i
allmänhet är uppbyggda.

Jag började med ett beskriva ett imaginärt bildformat IM som har delar
som är gemensamma för \textit{alla} bildformat. På så sätt får läsaren en mycket
bättre allmän bild av bildformat.

Detta kommer att göra det så mycket enklare att förklara TGA formatet.

\dayheading{14}{9}{2011}

Renskrev och städade upp kapitlet om IM och gjorde det lite mer
lättförståerligt.

Jag har ännu inte disskuterat RLE2 i arbetet. Så idag skrev jag
introduktionen till RLE2 och förklarade algoritmen så väl jag
kunde. Nästa gång kommer jag även att skriva pseudokoden för den.

\dayheading{17}{9}{2011}

Gjorde ett högst preliminärt veckoschema för resten av projektet.

Letade efter källor som kommer att hjälpa mig att förstå GIF-formatet
och dess kompressionsalgoritm LZW. hittade flera bra källor och
organiserade dem i en textfil.

\dayheading{18}{9}{2011}

RLE2 koden har översatts till pseudokod. Jag har även gjort mitt bästa
för att förklara algoritmen skriftligt, men jag misstänker att
förklaringen behöver renskrivas ett flertal gånger, för en är rätt så
rörig.

Har påbörjat renskrivningen av det upp till nu skrivna materialet .

Först så har jag renskrivit för kapitel 1 om digital färglära. Jag lade
även till lite nytt material som handlar om färgmodellen CMYK.

Jag renskrev också kapitel 2(kapitlet om IM) och fixade ett
flertal syftningsfel och grammatikfel.

\dayheading{19}{9}{2011}

Har påbörjat den långa renskrivningen av kapitel 3, kapitlet om
kompression. Men kapitlet är i sig långt från klart och har bara täckt
en av de tre algoritmer jag vill gå igenom.

Idag fann ett utmärkt källa för kompressionsalgoritmer som kommer att
vara mig användbar hela projektet igenom: \textit{``Data Compression:
  The Complete Reference''}.

Resten av dagen planerar jag att tillägna till att renskriva kapitel
3.

Under renskrivningen fann jag faktiskt en bugg i mitt demoprogram för
RLE2. Jag fixade buggen och även pseudokoden.

Kapitel 3 är renskrivet.

\dayheading{21}{9}{2011}

Har kommit igång med att beskriva TGA formatet. Har än så länge bara
börjat att beskriva file header delen av formatet och mycket jobb
återstår.

TGA formatet består av så kallade \textit{fält} som lagrar information
om bilden. Dessa fält delas i sin tur upp i olika
\textit{sektioner}. File Headern är en sådan sektion och den
förekommer alltid i början av bildfilen.

\dayheading{24}{9}{2011}

Har fortsatt att jobba med att beskriva TGA formatet. Idag så har jag
rätt så mycket bestämt mig för vilka delar jag ska täcka. Det blir
bara sektionerna som är väsentliga för att ladda själva färgdatan:
file headern och färgdata-sektionen. De andra delarna kan läsaren utforska
själv, ty TGA specifikationen är relativt lättläst.

Jobbade lite på att beskriva file header-delen av formatet. Har bara
hunnit beskriva några få fält idag.

\dayheading{25}{9}{2011}

Har idag skriftligt beskrivit de färgdjup(gråskala, 16-,24- och
32-bitars färg) jag än så länge träffat på.

Har skrivit pseudokoden för att ladda färgdatan i en TGA fil. Nu har
jag beskrivit så mycket av TGA formatet som jag tycker behövs. Det
finns vissa mer invecklade fält jag ännu inte har beskrivit. Nu
återstår en lång renskrivning, sen måste jag beskriva de sista fälten.

Använde resten av tiden för läsa på lite om LZW algoritmen. Den
verkar rätt så invecklad, men ändå helt hanterbar att lära sig på en
vecka.

De här källorna kommer att vara mig ovärderliga för att förstå LZW:

\begin{verbatim}
LZW Data Compression
http://marknelson.us/1989/10/01/lzw-data-compression/

Data Compression - The Complete Reference

A Technique for High-Performance Data Compressio
\end{verbatim}

\dayheading{25}{9}{2011}

Påbörjade renskrivningen idag.

Renskrivningen är nästan färdig. Imorgon tänker jag på jobba på att
beskriva ett rätt så invecklat fält.

\dayheading{26}{9}{2011}

Fältet som jag jobbar med att beskriva just nu är ett fält som heter
image descriptor, på svenska blir det ungefär bild deskriptor.

Den är en byte stor, vilket är ett binärt tal med åtta siffror, som
tex 01110110. De separata siffrorna i det binära talet brukar vi inom
datorer kalla för bitar. Det intressanta med bild deskriptorn är att
olika bitar i den beskriver olika typer av data. Bitarna 0--3(vi
börjar räkna från 0 och från höger), 4--5 och 6--7 beskriver olika
sorts data.

Det invecklade med detta är hur man får ut de separata bitarnas
värden.

\dayheading{27}{9}{2011}

Har beskrivit bild descriptorn och har just renskrivit hela kapitlet
om TGA. Imorgon kommer jag att börja verkligen sätta min in i hur LZW fungerar.

\dayheading{1}{10}{2011}

Börjat jobba med att försöka lära mig LZW algoritmen. Har inte skrivit
mycket kod än utan har mest läst och försökt förstå mig på den.

\dayheading{2}{10}{2011}

Efter flera timmars jobb lyckades jag äntligen förstå hur LZW fungerar
och implementerade därefter algoritmen i kod. Koden är dock rätt så(eller snarare
mycket) ineffektiv och kommer senare att kräva lite ytterligare optimering.

Nu är det dags för mig att implementera den motsvarande
dekompressionsalgoritmen.

\dayheading{3}{10}{2011}

Och idag så har jag även implementerat dekompressionsalgoritmen för
LZW. Det finns ett flertal fel med min implementation som jag kommer
att få fixa senare, och den är också rätt så ineffektiv.

\dayheading{6}{10}{2011}

Jobbade lite idag med att förbättra min implementation av
dekompressionsalgoitmen för LZW. Jag fick inte mycket gjort alls,
men har jag listat ut vad jag behöver göra för att förbättra den.

\dayheading{7}{10}{2011}

Har förbättrat och optimerat mina implementationer av LZW kompression
och dekompression. Filer som förut tog  minuter att komprimera tar nu
bara några få sekunder. Ja, min förra implementation var rent ut sagt
för jävlig och jag skäms nästan över hur dålig den var.

\dayheading{8}{10}{2011}

Städade upp koden i mina implementationer av LZW kompression och
dekompression.

\dayheading{10}{10}{2011}

Har gett en skriftlig förklaring av LZW kompressionsalgoritmen. Nu
återstår det dock att jag förklarar den tekniska biten, det vill säga
hur man implementerar detta i ett riktigt programmeringsspråk. Har
börjat lite smått på det här idag.

\dayheading{11}{10}{2011}

Är färdig med att beskriva den tekniska biten av LZW kompression. Nu
återstår det att beskriva LZW dekompression. Det hann jag påbörja idag.

\dayheading{12}{10}{2011}

Gjort det mesta av jobbet med att förklara LZW dekompression. Lite jobb
återstår dock.

\dayheading{15}{10}{2011}

Nästan färdig med att förklara LZW dekompression.

Har gjort en undersökning med LZW algoritmen genom att testa hur
mycket den kunde komprimera olika sorters filer. Dessutom ändrade jag
vissa parametrar på algoritmen för att testa hur de påverkade den
slutgiltiga kompressionen. Resultatet av undersökningen har jag sammanfattat
skriftligt i en rätt så stor tabell.

\dayheading{17}{10}{2011}

Ska nu börja jobba med förstå mig på bildformatet GIF. Först läste jag
GIF specifikation. Sen började jag att jobba på ett program som tolkar
nummer datan och i GIF filer och dumpar den råa färgdatan i en fil. Än
så länge har jag inte hunnit med något jobb med att tolka själva
färgdatan. Har bara hunnit med tolka andra strukturer i formatet. De
strukturer jag har hunnit med kallas ''Header'', ''Logical Screen
Descriptor'', ''Global Color Table'', ''Graphic Control'' och ''Image
Descriptor''. Att man förstår innehållet i dessa strukturerna är helt
nödvändigt för att man ska kunna förstå hur man ska tolka och
okomprimera själva färgdatan i GIF filer.

\dayheading{18}{10}{2011}

Har implementerat okomprimering av färgdatan i GIF programmet. Nu kan
programmet med andra ord helt och hållet analysera och tolka väldigt
enkla GIF filer. Jag har inte testat detta så väl än, så det finns
förmodligen ett flertal buggas som jag kommer att behöva fixa.

\dayheading{19}{10}{2011}

Majoriteten av dagen spenderades med att lösa ett riktigt klurigt
problem. I en GIF fil lagras färg datan i så kallade koder, dvs binära
tal som tex 01101. Dessa koder varierar dessutom ofta i sin längd och
därför är det lite lurigt att läsa in dem en efter en. Implementation
jag gjorde för detta igår fungerade inte för alla sorts koder av olika
länger. Därför fick jag skriva om denna implemenation idag, vilket var
mycket svårt. Det retsamma är att den fungerande lösningen jag fick
fram bara var runt 20 rader kod.

\dayheading{22}{10}{2011}

Har spenderat hela dagen med att verkligen finputsa GIF laddaren. Har
fixad ett flertal buggar i programmat; några var svåra att fixa, andra
var mycket lätta att fixa. Dock återstår det en del buggar som jag
kommer att få fixa nästa jag får tid till det här. När jag väl har
fixat alla buggar så är jag rätt så mycket färdig med GIF laddaren.

\dayheading{30}{10}{2011}

Alla buggar och fel har fixats i GIF laddaren. Jag har testat den ett
flertal gånger och inte hittat ett enda fel. GIF laddaren är alltså nu klar.

\dayheading{1}{11}{2011}

Idag har börjat att jobba med att sammanfatta GIF formatet
skriftligt. Men jag spenderade dock majoriteten av dagen med att verkligen
läsa mig in på alla källor som jag hade hittat innan jag började
skriva.

Nu har jag börjat skriva lite smått och har beskrivit historien bakom
GIF formatet och lite om hur de minsta datatyperna i formatet är
uppbyggda.

\dayheading{5}{11}{2011}

Har börjat beskriva de olika strukturerna som finns i GIF
formatet. Har mest fokuserat på att förklara de mer enkla strukturera
idag och har sparat de svårare att förklara till det sista.

\dayheading{13}{11}{2011}

Gjorde färdigt min skriftliga beskrivning av GIF formatet.

Eftersom att jag imorgon kommer att påbörja jobbet på
DEFLATE-algoritmen, så har jag börjat att söka efter källor som
beskriver den så bra som möjligt. Efter lite efterforskningar så har
jag funnit att DEFLATE-algoritmen är en kombination av
kompressionsalgoritmerna Huffmankodning och LZ77. Jag kommer att
utforska och implementera dessa two algoritmerna separat och sedan
kommer jag göra sista slutgiltig implementation där jag implementerar
DEFLATE genom att kombinera LZ77 och Huffmankodning.

\dayheading{14}{11}{2011}

Har idag påbörjat jobbet med att implementera kompressionsalgoritmen
Huffmankodning. Jag lyckades i kodningen få en hel del gjort idag, men
en hel del jobb återstår fortfarande. Jag är dock mycket
optimistiskt till att jag kommer att hinna klart arbetet på en
vecka. Sen spenderar nästa vecka på kompressionsalgoritmen LZ77 och veckan
efter det kombinerar jag från de två tidigare veckorna arbete i den slutgiltiga
DEFLATE algoritmen.

\dayheading{15}{11}{2011}

Spenderade hela dagen med att fixa en otroligt jobbig bugg. Fick inte
mycket mer gjort.

\dayheading{17}{11}{2011}

Är nästan färdig med att implementera Huffmankodning nu. Sen återstår
det bara att implementera den motsvarande dekompressionsalgoritmen.

\dayheading{18}{11}{2011}

Var lite osäker på hur man skulle implementera vissa detaljer i
Huffmankodning, så jag började idag att leta efter källor och läsa på
i detalj hur DEFLATE algoritmen verkligen fungerar.

\dayheading{19}{11}{2011}

För att jag inte kunde förstå hur LZ77 och Huffmankodning skulle
kombineras till DEFLATE så har börjat att jobba på att implementera
DEFLATE algoritmen idag och börjat med att förstå den
överskådligt. Men hann inte skriva så mycket kod idag, utan läste mest
de källor jag fått tag på och gjorde efterforskningar.

\dayheading{20}{11}{2011}

Jag spenderade lite tid på att städa upp koden i lite gamla program.

Hur fortsuttit arbete med att försöka slutgöra algoritmen för
Huffmankodning. Det jag har problem med är man ska kombinera
Huffmankodning med LZ77 och bilda DEFLATE algoritmen. De källor jag
har fått tag på som beskriver det här är rätt så otydliga. Har nu fått
på några källor som jag verkligen tror kan hjälpa mig att slutföra
arbetet med Huffmankodning. Ska läsa igenom dem imorgon.

\dayheading{21}{11}{2011}

Jag har bestämt mig att bara för att implementera dekompression av
DEFLATE algoritmen så länge. Jag funnit det mycket svårt att kunna
implementera DEFLATE kompression och jag tänker nu fokusera på att
implementera bara dekompressionsversionen. Får jag tid över senare
tänker jag även implementera kompressionsversionen men nu tänker jag
fokusera på dekompressionsversionen. Jag förklarar mina anledningar
senare.

Så idag påbörjade jag arbetet med att implementera
dekompressionsalgoritmen för DEFLATE.

\dayheading{22}{11}{2011}

Har fortsuttit med implementeringen av dekompressionsalgoritmen för
DEFLATE. Arbetet går sakta men säkert framåt och jag mycket säker på
att jag hinner bli färdig med kodningen den här veckan.

\dayheading{26}{11}{2011}

Är nästan färdig med implementeringen nu.

\dayheading{27}{11}{2011}

Är Färdig med implementeringen av dekompressionsalgoritmen för
DEFLATE. Nästa sak jag tänker att göra att utforska hur färgdatan är
lagrad i ett annat bildformat: PNG. PNG använder DEFLATE komprimering
för att komprimera sin färgdata. Jag har därför börjat att läsa alla
de källor jag har fått tag som handlar om hur PNG formatet är
uppbyggd.

\dayheading{28}{11}{2011}

Har fortsuttit med mina efterforskningar om hur PNG formatet är
uppbyggt. Nu har jag fått en rätt så bra översiktlig bild om hur PNG
formatet är uppbyggt, så nästa gång tänker på börja jobba på ett
program som analyserar och tolkar innehållet i PNG filer.

\dayheading{29}{11}{2011}

Påbörjat arbetet med att skriva det förutnämnda programmet.

\dayheading{30}{11}{2011}

Jobbat vidare med kodningen.

\dayheading{4}{12}{2011}

För att kunna förstå mig på vissa delar av PNG formatet fann jag det
nödvändigt att fördjupa mig i färglära. Därför har jag mest läst en
massa idag. Jag har hittat mängder av källor på det här området och
jag har ännu inte hunnit sammanställa eller ens läst igenom alla.

\dayheading{5}{12}{2011}

Har fortsuttit med arbetet jag påbörjade igår.

\dayheading{12}{12}{2011}

För att kunna omsätta teori till praktik(vad det beträffar färglära)
tänker jag nu fortsätta med att jobba på programmet som analyserar PNG filer.

\dayheading{13}{12}{2011}

Har fortsuttit med arbetet jag började med igår.

\dayheading{16}{12}{2011}

Samma som igår.

\dayheading{17}{12}{2011}

Samma som igår.

\dayheading{18}{12}{2011}

Samma som igår.

\dayheading{19}{12}{2011}

Samma som igår.

\dayheading{21}{12}{2011}

Är nu nästan färdig med programmet. Det återstår bara några små
detaljer nu. Men dessa tänker jag fixa senare, för imorgon tänker jag
göra någonting annat.

\dayheading{22}{12}{2011}

Spenderade dagen med att organisera och att läsa igenom alla övriga
källor(som inte har med digtal färglära att göra) som jag har
hittat. Det är en hel del och det har tagit hela dagen. Och ännu är
jag inte färdig med att organisera källorna.

En kort stund av dagen arbetade jag på den skriftliga delen av arbetet
och skrev en inledning till arbetet, historia bakom, och
problemformulering.

\dayheading{23}{12}{2011}

Läste och organiserade mina källor om gamma korrektion idag. Försökte
även att skriva lite om ämnet men det blev inte så mycket(ca. 1 sida)
på grund utav att jag ännu inte till fullo har förstått ämnet. Gamma
korrektion är en metod som kompenserar för att skärmar ska vis bilder
lyser och olika starkt. Metoden gör så att bilder ser lika ut fast de
är visade på skärmar som lyser olika starkt.

\dayheading{24}{12}{2011}

Gjorde efterforskningar om CRC idag(Cyclic redundancy check). CRC är
en metod som genom en form av polynomdivision används för att validera
data och att kontrollera att det inte har uppstått korruption i den.

Det är ett rätt så svårt ämne att förstå på grund utav att matematiken
som ligger bakom den är på en relativt hög nivå. Från en början
fattade jag ingentom om det, men nu på kvällen har jag äntligen börjat
att förstå hur det fungerar.

\dayheading{25}{12}{2011}

Har rätt så mycket slutfört mian efterforskningar om CRC idag. Skrev
några sidor om ämnet, om hur metoden fungerar och hur den kan
implementeras. Dock har jag ännu inte hunnit renskriva min skriftliga
sammanfattning.

\dayheading{27}{12}{2011}

Den 4:de December påbörjade jag ett arbete där jag fördjupade mig ännu
mer i färglära. Idag slutförde jag detta arbetet och sammanfattade det
jag lärt mig kort. Eftersom fysiken som grundlägger området ofta var
svårbegriplig så var min sammanfattning väldigt översiktlig och
kortfattad. Men det får duga. Området var på allt för hög nivå för mig
och det hade varit allt för tidsödslande att fortsätta fördjupa mig
ytterligare. Jag har trots allt andra saker som jag måste arbete med i
projektarbetet.

Jag har funnit att arbetet än så länge främst har berört två områden:
informationsteori och färglära. Färgläran var på tok för hög nivå för
mig, varför jag avslutat arbetet med den idag. Informationteorin är
svår, men är för mig betydligt mer lättbegriplig och intuitiv. Därför
är detta vad jag främst tänker sikta mig in på i resten av arbetet.

\dayheading{28}{12}{2011}

Spenderarade idag en stor del av dagen med att organisera ordlistan i
början av den skriftliga delen. Eftersom att jag har varit dålig med
att vara konsistent i mitt ordval, så blev det en hel del att
organisera. Ska försöka att bli bättre på det här i fortsättningen.

\dayheading{29}{12}{2011}

I början av projektarbetet sammanfattade jag kompressionsalgoritmen
RLE skriftligt. Eftersom jag sedan dess har hittat en hel del andra
källor om datakompression, så byggde jag idag vidare lite på min
skriftliga sammanfattning om RLE. Jag försökte även att lite lätt
analysera algoritmen matematiskt, vilket gick rätt så bra tack vare
hur simpel den är.

\dayheading{30}{12}{2011}

I början av projektarbetet sammanfattade jag även TGA formatet
skriftligt. När jag idag läste igenom denna sammanfattning återigen
fann jag att hade slarvat på lite ställen och att jag hade diskuterat
vissa saker lite för lite. Dessa och andra övriga problem fixade jag
idag i min sammanfattning av TGA formatet.

\dayheading{1}{1}{2012}

I början av projektarbetet sammanfattade jag också
kompressionsalgoritmen LZW skriftligt. Jag läste idag igenom vad jag
hade skrivit om LZW och fixade ett flertal fel som jag upptäckte. Jag
byggde också vidare på vissa saker och skrev om vissa förklaringar så
att de blev lite mer lättbegripliga.

\dayheading{3}{1}{2012}

Fixade vissa fel i min skriftliga sammanfattning om GIF idag. Skrev
lite nya saker några saker om formatet och förtydligade några
förklaringar lite ytterligare.

\dayheading{17}{1}{2012}

Innan jullovet så arbetade jag på ett program som laddade och
analyserade PNG bilder. Jag blev nästan klar med programmet och
lyckades att koda stöd för delarna av formatet som var mest
svårbegripliga.

Men det finns fortfarande vissa detaljer av PNG formatet som jag inte
implementerad stöd för i mitt program. Men som tur är så är det ett
relativt enkelt arbete att implementera stöd för dessa sakerna och
kräver inte någon större ansträngning. Denna veckan tänker jag därför
att slutföra programmet genom att implementera stöd för dessa
sakerna. Det bör jag hinna med.

Idag så implementerade jag stöd för några av dessa övriga detaljerna.

\dayheading{18}{1}{2012}

Jobbat vidare. Har inte varit några större svårigheter.

\dayheading{19}{1}{2012}

Och idag har jag äntligen knutit ihop alla detaljer av PNG formatet i
mitt program. Koden blev dock lite rörig, så jag kommer att behöva
städa upp koden imorgon lite.

\dayheading{21}{1}{2012}

Jobbade lite idag med att städa upp koden.

\dayheading{23}{1}{2012}

Idag började jag att jobba på min skriftliga sammanfattning om PNG
formatet. Först skrev jag lite om historien bakom formatet. Sedan
beskrev jag den fundamentala datatypen i PNG formatet; denna heter på
engelska Chunk. Sedan beskrev jag PNG formatet mycket översiktligt
utan att beskriva så mycket detaljer.

Imorgon och de följande dagarna kommer jag att gå in på mycket mer
detaljer om PNG formatet.

\dayheading{25}{1}{2012}

Har börjat att beskriva mer av detaljerna av PNG formatet idag. Idag
började jag att skriva om s.k. filter som används i formatet för att
göra färgdata enklare att komprimera. 

\dayheading{30}{1}{2012}

Blev idag färdig med att beskriva de olika typerna av filter.

\end{document}

