\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage[charter]{mathdesign}
\usepackage[kerning,spacing]{microtype}
\usepackage{longtable}
\hyphenpenalty=100000
\title{Schema projektarbete}
\author{Eric Arnebäck}
\date{}
\setlength{\parskip}{1ex plus 0.5ex minus 0.2ex}
\setlength{\parindent}{0pt}

\newcounter{week}
\setcounter{week}{38}
\newcommand{\nextweek}{%
   \theweek%
   \stepcounter{week}%
}

\newcommand{\weekschedule}[1]{\nextweek & #1 \\\\}

\begin{document}

\maketitle

(Om en vecka är tom betyder det att samma sak görs som förra veckan.)

\centering
\begin{longtable}{p{1cm}p{10cm}}
  \textbf{v.} & \textbf{Att göra} \\

  \weekschedule{Gör färdigt skriftliga delen om RLE. Renskriv och
    städa upp allt nuvarande material. Eftersom jag tidigare inte
    följde ett riktigt schema är det nuvarande materialet lite rörigt,
    därför krävs det en vecka för att renskriva det. }

  \weekschedule{Sammanfatta TGA skriftligt. }

  \weekschedule{Utforska och förstå kompressionsalgoritmen LZW}

  \weekschedule{LZW sammanfattas skriftligt.}

  \weekschedule{Koda GIF-laddare. }

  \weekschedule{Gör färdigt GIF laddare. }

  \weekschedule{Sammanfatta GIF formatet skriftligt. }
  \weekschedule{}

  \weekschedule{Renskrivning och av uppstäddning  av det upp till nu
    skrivna materialet. Om nytt material behövs för att förtydliga vissa saker framskaffas mer material och fler källor.}


  \weekschedule{Jobbet på PNG påbörjas med att DEFLATE algoritmen
    utforskas. Algoritmerna LZZ7 och Huffmankodning(som DEFLATE är en
    kombination av) utforskas}

  \weekschedule{}
  \weekschedule{}

  \weekschedule{DEFLATE algoritmen sammanfattas skriftligt}
  \setcounter{week}{2}
  \weekschedule{DEFLATE algoritmen sammanfattas skriftligt}
  \weekschedule{DEFLATE algoritmen sammanfattas skriftligt}

  \weekschedule{PNG specifikation skummas igenom och boken ``PNG - the
  definitive guide'' läses som ett stöd vid sidan av.}
  \weekschedule{}

  \weekschedule{Koda PNG-laddaren}
  \weekschedule{}
  \weekschedule{}
  \weekschedule{}

  \weekschedule{PNG börjas att sammanfattas skriftligt}
  \weekschedule{}
  \weekschedule{}
  \weekschedule{}

  \weekschedule{Renskrivnign och uppstädning av allt material.}

  \weekschedule{}

  \weekschedule{}

  \weekschedule{}

\end{longtable}

\end{document}
